.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "fevereiro 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Leitura/Gravação de metadados de/para arquivos de e\-book.
.sp
Formatos suportados para leitura de metadados: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Formatos suportados para gravação de metadados: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Diferentes formatos de arquivos suportam diferentes tipos de metadados. Ao tentar inserir metadados não suportados pelo formato do arquivo, os metadados serão ignorados silenciosamente.
.sp
Sempre que você for passar argumentos para \fBebook\-meta\fP que possuem espaços em branco, coloque o argumento dentro de aspas. Por exemplo: "/some path/with spaces"
.SH [OPÇÕES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Sequência de caracteres para ser usada quando for usada a ordenação por autor. Se não especificada, e o(s) autor(es) for especificado, ela será gerada automaticamente a partir do(s) autor(es).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Definir autores. Autores múltiplos devem ser separados pelo caractere \fB"\fP&\fB"\fP\&. Nomes de autores devem estar na sequência PrimeiroNome ÚltimoNome.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Defina o produtor do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Escolher a categoria do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Defina a descrição do e\-book.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Defina a capa do arquivo especificado.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Escolher a data de publicação
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Leia os metadados do arquivo OPF especificado e use\-o para definir os metadados no e\-book. Os metadados especificados na linha de comando substituirão os metadados lidos do arquivo OPF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Obter a capa do e\-book e salve\-o como o arquivo especificado.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
mostrar esta mensagem de ajuda e sair
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Defina identificadores para o livro. Pode ser especificado múltiplas vezes. Por exemplo: \fI\%\-\-identifier\fP uri:https://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345. Para remover um identificador, não especifique nenhum valor, \fI\%\-\-identifier\fP isbn:. Note que para arquivos EPUB, um identificador marcado como \fB"\fPpackage identifier\fB"\fP não pode ser removido.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Define o índice do livro nesta série.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Defina o ISBN do livro.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Defina o idioma.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Altere o BookID nos arquivos LRF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Defina o editor do e\-book.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Defina a avaliação. Deve ser um número entre 1 e 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Defina a série a que este e\-book pertence.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Defina etiquetas para o livro. Deve ser uma lista separada por vírgulas.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Defina o título.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
A versão do título para ser usado na ordenação. Se não especificado, e o título for especificado, ele será gerado automaticamente a partir do título.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Especificar o nome de um arquivo OPF. O metadado irá ser escrito no arquivo OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
mostrar número da versão do programa e sair
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
